台灣男子入境122日後確診，列為境外輸入個案

記者簡浩正／台北報導

我國今日出現3個月才確診的個案。中央流行疫情指揮中心今下午2時召開疫情臨時記者會，發言人莊人祥公布國內新增3例武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）境外移入確診個案，分別自菲律賓（案1011、1013）及美國（案1012）入境，其中案1012為台灣籍男性補教老師，122天才確診，創下我國歷來入境最久才確診的境外移入個案。莊人祥說，個案其在台的學生等相關接觸者會持續調查。我國至今累計1012例確診。

122天內初步掌握個案接觸者10人，1人為同住者，列居家隔離，9人為非同住親友，列自主健康管理

根本全世界確診都要入晒支那數